世正長文訴解散心聲：對gugudan成員抱歉又感謝

金世正出席在首爾永登浦區舉行的KBS連續劇《學校2017》製作發表會資料照。（全景林／大紀元）

【大紀元2021年1月1日訊】（大紀元記者朝蓉編譯報導）昨天（31日）晚間，韓國人氣歌手金世正於個人官方IG發布長篇文字，表達對於其所屬團體gugudan（gu9udan）將於2021年1月1日起正式解散的心情。

12月30日，Jellyfish娛樂透過官方café宣布，旗下女團gugudan將於2020年12月31日正式結束團體活動，並表示此結果是公司與成員們長時間商議後的結果。

曾為期間限定女團I.O.I成員的世正，在gugudan即將解散的前夕，於IG上傳了gugudan成員們的合照（點看），並寫下長文訴說她的心聲，以及對成員和粉絲們的感謝。

世正首先說道，她現在才結束了行程，（可以）一一回顧過往，然後上傳了這篇文章。她解釋自己原先也考慮過是否應採用寫親筆信的方式來表達，但寫了又擦（修改）、反反覆覆之後，最後還是選擇了以打字來呈現。

世正回憶道：「（還記得）2014年第一次進到練習室，和姊姊們互相尷尬地打招呼的時候。」她接著表示，「而我們至今以同個團體的身分一起練習的時光，也已經邁入第6年了呢」。

韓國女團gugudan推出第二張單曲專輯《Act.4 Cait Sith》形象照。（avex提供）

她也提到2015年接到節目《PRODUCE 101》試鏡的提案時，她曾對製作人說：「我（一直）與姊姊們一起（練習）、準備出道，而且我們很快就要出道了，所以沒關係的～！我沒有想參加（這個節目）。」

世正說，可能是從在公司時，第一次（一起）被選入出道準備組合的那刻開始，她就深深地相信自己理所當然會和成員們一起開始（演藝生涯）。她說因為自己也是那般深深信任著團員們的能力，也一直覺得大家都是很了不起的人。

她表示自己最初只是一個準備著實用音樂系的平凡學生，也不適合（適應）屬於「女團」的歌唱和舞蹈。她說，那時打磨她、從社會（化）生活中應具有的細節和舉止，一直到團體生活應保有的精神信念等等，將這些一項一項教會她的就是gugudan的團員們。她表示，那時就感覺到「如果跟這些人（團員們）一起組成團體的話，一定會非常有趣」。

韓國女團gugudan參與「2017 Asia Artist Awards」亞洲明星盛典頒獎典禮資料照。（全景林／大紀元）

世正也一一向團員們喊話，「從細微處開始，（一直）引導著社會生活（經驗）不足的我的Hana（辛寶羅）姐姐；總是率先向我走近，我卻總是無法再更加靠近、好像彼此間有著距離而一直感到抱歉的昭真（Soyee）；不論何時彼此的心總是最契合、現在即使不言說也能（互相）理解的娜英姊姊；當時年紀還小、而現在已經成長很多，（我）非常能理解的、（有著）那份心情的慧妍（Hyeyeon）。」

世正接著說道，「總是以如同心靈導師（Mentor）的存在，和我一起分享大大小小各種事情、努力理解對方的海彬（Haebin）姊姊」、「一直堅守著大姊的崗位，總是覺得感謝又（令我）放心不下的美美姊姊」。

「（最初）看到從外地來而韓語能力不足的你（的模樣）只覺得很可愛，但卻沒能夠（再深入）了解你內心深處受到的傷，對於這點一直很抱歉、現在也仍（為你）感到擔心的劉些寧（Sally）」，以及作為團體中的老么、總是令世正掛心的美娜。

韓國女團gugudan推出第二張單曲專輯《Act.4 Cait Sith》最新形象照。（avex提供）

世正表示，與gugudan團員們共享的經歷和回憶是「珍貴無比，絕對不會遺忘的」。她說，即使今天過後「gugudan」這個團名將會失效，但和大家一起經歷的時光、只有彼此知道的回憶，會永遠地停留在屬於「她們」的那一頁上，如此也許能安撫（治癒）她空虛的心靈。

她也說，想說的話很多、很複雜，她很不希望只有她們之間知道、能互相理解的這些心意被別人隨意猜測或是誤解。世正表示，她所說的（自己）感到很抱歉的事，雖然不是任何人的錯，但她還是想說：「一直對成員們感到很抱歉，還有比起任何話語，最想說的是謝謝你們。」

韓國女團gugudan（gu9udan）在第25屆韓國文化演藝大獎中獲頒歌手獎。（全景林／大紀元）

最後世正也再度說道：「懷著相同的目標、一起做著夢的這4年6個月，我感到很幸福，也一直覺得（對成員們）很抱歉。」文末，世正表示：「留下了這些永恆的幸福回憶的gugudan和摯友（단짝，官方粉絲名），我愛你們。」

世正此篇IG貼文發布四小時後，截至台灣時間2021年1月1日凌晨2點已收穫超過29萬個讚（愛心）和逾七千則留言。各國粉絲以多國語言的留言表達對gugudan成員的支持：「我會想念你們的（流淚表情）」、「我愛你們♥」、「不論你們去到哪裡，我們都會一直支持你們的」。

點解要散既？

如果101唔係做假既
不如重組ioi

101都有唉